\section{Cronograma}
\label{sec:chrono}

O cronograma pretendido do curso pode ser dividido em duas fases. Na primeira dela, o foco principal
é o cumprimento dos créditos necessários e a aprovação nos exames de qualificação. Posteriormente, o cronograma
passa ser voltado para as atividades de pesquisa e elaboração da tese.

A Tabela~\ref{tab:chrono} detalha as atividades prevista divididas ao longo dos oito semestres previstos de curso.
Neste cronograma assumimos o aproveitamento de 20 créditos cursados durante o mestrado (Tabela~\ref{tab:dismsc}), bem como o aproveitamento
de Estágio em Docência I. Com isso, restariam 16 créditos de disciplinas para cumprir no doutorado, além do Estágio em Docência II.
Após o primeiro ano voltado para disciplinas e exame de qualificação, o cronograma passa para atividades de pesquisa, contemplando também um período de estágio no exterior visando a troca de experiências com outro grupo de pesquisa e vivência internacional. Finalmente, no último semestre o principal objetivo é conclusão e defesa da tese.


\begin{table}[t]
  \caption {Disciplinas cursadas no mestrado}
  \label{tab:dismsc}
  {\centering
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    \emph{Disciplina}       & \emph{Conceito}      \\ \hline
    Inteligência Artificial & A \\ \hline
    Tópicos em Engenharia de Software: Arquitetura de Software & A \\ \hline
    Tópicos em Engenharia de Software: Manutenção e Evolução de Software & A \\ \hline
    Projeto e Análise de Algoritmos & B \\ \hline
    Recuperação de Informação: Máquinas de Busca na Web & C \\ \hline
  \end{tabular}\par
  }
\end{table}

\begin{table}[t]
  \caption {Cronograma de atividades}
  \label{tab:chrono}
  {\centering
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    \emph{Semestre} & \emph{Atividades previstas}      \\ \hline
    2014-2          & Cursar duas disciplinas e realizar duas provas do exame de qualificação \\ \hline
    2015-1          & Cursar duas disciplinas e realizar duas provas do exame de qualificação \\ \hline
    2015-2          & Atividades de pesquisa e Estágio em Docência II \\ \hline
    2016-1          & Atividades de pesquisa \\ \hline
    2016-2          & Atividades de pesquisa \\ \hline
    2017-1          & Atividades de pesquisa e Estágio no exterior \\ \hline
    2017-2          & Atividades de pesquisa \\ \hline
    2018-1          & Preparação para defesa da tese \\ \hline
  \end{tabular}\par
  }
\end{table}

